%%%%%%%%%%%%%%%
% Chip de control para pantalla
%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Chip de control para pantalla}

Según el contexto anterior, el Teensy se ve más poderoso, pero el equipo OctoWS2811 viene con limitaciones particulares. Solo se permite utilizar 8 tiras, y por limitaciones de potencia no se permiten los más nuevos. A lo contrario, el Spixels no se puede programar directamente entonces depende del Raspberry Pi para controlarlo. A pesar de eso, sí implementa los componentes 74HCT245 que son necesarios para implementar las tiras LED nuevas. 

%Arduino Uno
\subsection{Arduino Uno}

Es un benchmark conocido que utilizamos como marco de referencia.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Frecuencia de operación:} 16 MHz
    \item \textbf{CPU:} ATmega328P (8 bits)
    \item \textbf{Memoria Flash:} 32 Kb (31.5 utilizables)
    \item \textbf{Memoria RAM:} 2 Kb (SRAM)
    \item \textbf{Memoria EEPROM:}  1Kb
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width = 0.65 \textwidth]{img_chips/arduinoUno.png}
    \caption{Diagrama de pines para Arduino Uno \cite{arduinoUno}}
    \label{fig_chip:arduinoUno}
\end{figure}


%Spixels
\subsection{Spixels de Flaschen-Taschen}

Controla 16 tiras de LED, tipo SPI (Serial Peripheral Interface). Las tiras WS2811 forman parte de esta familia. \\

Existe el código Spixels que controla los LEDs de la tira. El código es gratúito, y se descarga de Gitlab. \cite{spixels}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Control:} 4 unidades 74HCT245
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width = 0.65 \textwidth]{img_chips/spixels.png}
    \caption{Spixels \cite{flaschen_taschen}}
    \label{fig_chip:teensy}
\end{figure}


%Teensy
\subsection{Teensy 4.0}

Se requiere una herramienta adicional llamada OctoWS2811 para controlar las tiras de LEDs. Se tiene una biblioteca particular que permite controlar hasta 8 tiras de LEDs. Se programa desde el mismo Arduino IDE. \\

\textbf{NOTA}: Se deben utilizar LEDs de tipo WS2811 debido a que el Teensy solo soporta WS2811, WS2812 y WS2812b. Dentro de ellos, los modelos más nuevos requieren incrementar la salida del Teensy a 5 V utilizando un componente adicional, como el 74HCT245 (ya implementado en Spixels). \\

\begin{itemize}
    \item \textbf{Frecuencia de operación:} 600 MHz (overclock hasta 96 MHz)
    \item \textbf{CPU:} ARM Cortex-M7 (32 bits)
    \item \textbf{Memoria Flash:} 2048 Kb (31.5 utilizables)
    \item \textbf{Memoria RAM:} 1024 Kb
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width = 0.65 \textwidth]{img_chips/teensy.jpg}
    \caption{Diagrama de pines para Teensy 4.0 \cite{teensy}}
    \label{fig_chip:teensy}
\end{figure}

